★支棍節】「9折」變「0.9折」 廠商蝕唔起竟叫買家退貨

雙11不少貨品以超特價促銷，其中有內地服裝品牌茵曼也推出折扣優惠，吸引大批網民下單選購，但近日不少人爆料被茵曼退回訂單，原因是折扣訊息出錯。

有網民表示，雙11當天在蘇寧易購平台的茵曼店下單購買貨品，折扣優惠高達0.9折，但到第二天中午，卻收到茵曼發來的短訊通知，要求買方退貨，並在退貨理由一欄寫上「超時發貨」。

記者周二（13日）向茵曼的母公司匯美集團了解，公司表示在蘇寧易購的官方旗艦店內，雙11當天部分商品的促銷折扣設定出錯，將「9折」誤設為「0.9折」，導致售價遠低於實際成本，令公司無法承受巨大的損失。

匯美副總裁曲晶表示，目前公司客服人員正與每位購買了0.9折商品的買家溝通，希望能勸對方退貨。為了補償，該公司將根據蘇寧易購的規定，賠償買家實際支付費用的30%。另茵曼在其官方微博回覆，這次「失誤」涉及訂單數量達6800多宗，涉及金額500多萬元（人民幣‧下同，約574萬港元）。

不少買家對此表示不滿，認為「被欺騙」。更有人質疑，茵曼可能是為衝「雙11」業績而故意為之。有律師則稱，消費者可向消費者協會投訴，或直接提出訴訟。

都叫你讀好啲數學

罰鳩佢錢就岩

同屌米一樣
懶喺嘢